【推翻政府的例子】和平抗爭注定失敗，只有暴力抗爭才是出路

學校唔會教既真歷史，就係抗爭成功既歷史

吉爾吉斯斯坦革命係起源於政府的腐敗、民眾對政府的不信任，物價長期高企、無理既稅收，最終新聞媒體甚至被政府關閉。

人地一開始就採取左暴力抗爭，最後就成功逼使政府落台。所以吉爾吉斯革命係抗爭歷史上來講，係一個好好既教材。

而且最勁既地方就係一開始只係得幾千名示威者，而且歷時短短幾個月，當年如果雨革採取既抗爭路徑唔同既話，以雨革既人數，今時今日歷史可能已經完全唔同哂。

吉爾吉斯斯坦革命過程

4月6日

4月6日，西部城市塔拉斯大約有1000名示威者佔領了政府總部，當天晚上早些時候政府又重新奪回了政府大樓，然後又被示威者逼出。兩名主要反對黨領袖塔克巴耶夫和阿爾馬茲別克·阿坦巴耶夫被政府逮捕。

4月7日

4月7日早晨，一小群示威者在社會民主黨位於比什凱克的總部被逮捕，然後成千上前的示威者相擁而來包圍了警察，並控制了2輛裝甲車和自動武器。示威者7日晚間，佔領了國會大樓，並且衝到檢察總長辦公室，從地下室開始放火，焚燒檢察總長的四層樓辦公室。

4月15日

巴基耶夫乘坐一架渦輪螺旋槳式小型飛機離國，去了哈薩克。臨時政府稱巴基耶夫離國時已提出辭職。

情況唔同⋯
香港主權係北京度
就算你香港一個區搞起
動搖唔到北京
人地抽老解落黎清場

當政府總部，檢察辦公室，甚至令國會大樓都佔領到既時候
肯定動搖到北京，而且香港唔同國籍既人都有
派老解清場會傷埋佢地，外交層面上都好大獲
又有人權組織外國記者咁多對眼睇住，到時有哂證據
到時聯合國直情可以出衛和部隊
同建立臨時政府

而且最勁既地方就係一開始只係得幾千名示威者，而且歷時短短幾個月，當年如果雨革採取既抗爭路徑唔同既話，以雨革既人數，今時今日歷史可能已經完全唔同哂。

仲喺到掛住怨雨革做乜丫，要幾千示威者嘅，我地學獨咪已經有三千以死相搏戰士囉，仲唔去馬？

支持 !

推

陳浩天：不排除香港日後有武裝革命

LIHKG @ Android

要返工 不了

渣渣淋啦

唔係怨雨革，只係雨革既人數係講緊係120萬人，係講緊120萬人喎，同幾千人比真係一個好鮮明既對比，一個選擇和平安抗爭，另一個就係選擇暴力抗爭，想帶出既分別就係呢度

你真係當老共流架咩⋯⋯
即刻宣布戒嚴將外國人驅逐出境啦
外交⋯中國即時向全世界宣布不得干涉內政
邊個會幫手？

學校唔會教既真歷史

你真係有心，你唔洗亦唔應該係到講

U too

你當關sir冇到

點勇武都係問題

美國人最低消費是手槍
一堆人有步槍 甚至改裝的自動步槍

就算有意圖獨裁者
人民都有相對武力反抗

武力同暴力係兩回事喎
前者係革命成功必要嘅元素
後者只會引起民憤

只要搞唔到班樓奴/中產以上既人
企出黎既都只會係少數

諗到咁美好
事實係黑警+催淚彈已經夠做
再加埋愛國市民自廢清場
點打？

香港其實都有潛質用網絡暴力革命
嘴砲到班官網都唔敢上

需要一個帶頭人
同一條導火線

香港個情況似加泰多啲
仲要情況惡劣好多

我已經俾足面假設佢地起義成功佔領左政府部門

其實係似
加泰公投都做埋
有真自治權又點？
話收就收

又搵人送頭

又想推人去死

唔一波迫死香港人 香港人係唔會企出黎
一直以黎教育做得太「好」

係囉⋯⋯
咁香港仲難過加泰

咪就係講緊咁嘅環境都失敗喎

香港無人會幫
媒體染紅曬

政府已經識得點應對

其實久唔久就有人討論d革命過程同例子
但講到尾點天花龍鳳都好

邊個會做？

大把仆街中產袖手旁觀
低層又靠垃圾老綜
又多賤泥新移民
搞事又有低質南亞

乜野勢？
咪發夢啦

中產咁做係正常
問題係低層都好多支持政府
特別係睇開tvb/報紙

美國至今既動作只係話俾我地聽
佢只會鞏固自己利益

但唔好ff佢會幫你香港同中國全面對立

以烏托邦角度黎講, 樓主係100%正確

貿易戰就快打完啦
美國要著數乍
話之你一個小小香港死啦
沙特土耳其行皇權直頭做埋盟友添

而家大國之間唔會出兵打
唔會掂到領土
再講就算要中國輸到無飯開
到時都2047
明正言順出幾百萬人落黎食埋香港
你點擋？
睇唔到有任何機會喎

如果中國強大到挑戰到咪更加惡劣

你做到好似一戰前，奧地利大公被刺殺咁，美國人員喺中國領土入面殺，咁可以試下激到美國唔忍

咁你慢慢等

而家最多都係經濟戰
一定唔會堅打

咁你行先囉
叫人出黎但又得啲ff嘅故仔
仲要講緊暴力喎屌

典型例子:
烏克蘭
匈牙利
羅馬尼亞

和平示威被鎮壓:
波羅的海三國
波蘭
科索沃

全部都係30年內獨立嘅國家

起碼人地佔領大樓同搶完裝備都識用

仲有捷克布拉格之春同天鵝絨革命

上曬岸有樓有車既唔會玩
藍絲中坑 老坑唔會玩
得返d後生一輩 仲要好多都係港豬
係咁自私自利既香港 好難好似其他國家咁

有個人同我講 佢會破壞發電廠
如果要發動暴力

弊在有唔少人家庭月收入四萬已經當自己中產

睇下香港人口點構成 就知冇乜可能
唔係點解成日講地少 但又每日150低學歷既人

羅湖橋

夠膽敢玩香港人都走哂, 俾個空城你

講現實就話人潑冷水，唔怪得知鍵盤戰士一事無成。一味只識圍爐打飛機FF，無視現實，永遠都唔會成功

情況唔同

有錢有權既人點解要同你做呢樣野？

雨革代表到全香港幾多人既真實聲音？

你要有個準備
假若支那出老解，要搏到UN/歐美幫
最少要捱到3個月

講緊係去到沙士 樓跌到仆街 人工個個四位數時 先區區50萬人去71行街

經濟戰，貿易戰
其實係做緊區域聯合
將幾個同自己關係好既國家group埋一齊
唔fd 既就唔要你

做到出黎，就係好似一二戰前咁既多極格局

烏克蘭等左幾年，歐洲同美國核平左莫斯科未？係咪等踢完世界盃先開拖？

拿，準備=/=人地真係會幫你

支那去到呢個位
即使唔係習做，都一定會再次集權

準備左幾年都仲做緊準備？係咪好似雜種捉棋咁幾年都行唔到下一步？
當鍵盤戰士真係成功搞到老解出動都好，咩武器物資都冇點捱三個月？三日都唔駛鎮壓左啦，三個月內所有人畀人清除晒就有份，到時歐美國家最多黎個「強烈譴責、極度遺憾」加經濟制裁就算，仲會出軍隊同支那開戰拿屎上身？

UN會出兵

我諗得美國會讚成

所以應該拉攏廣州人

佢地好憎北佬

你估UN美國真係正義之師咩
加泰獨立發生乜事個個有眼見啦

六四果陣都係唔同國藉嘅人都有同外國記者咁多對眼睇住.

所以睇到班鍵盤FF撚無視現實喺度J咩美國出兵，聯合國派衛和部隊，成立臨時政府真係忍唔撚住笑，分唔清係講緊笑話定真心覺得可行

而家個情況根本就絕望
大部分人都放棄左
好似土耳其咁
點搞都無用

咁咪要有多手準備
轉做玩長期抗爭

長期抗爭 <= 可唔可以解釋下？

一下子要120萬人武力反政府係冇可能，當日雨革係因為鳩坐先會有咁多，一開波打既話隨時得返一萬
如果目標真係要用武力既話，暫時應該諗d唔會畀人追蹤到既暗殺手段打遊擊

痴尻線架，我只係提出一個可能成功既方向出來
就引左咁多五毛入來散播失敗主義撚同唱雙黃
天琦判刑之後特別多五毛潛伏係連登

華人賤種
點比

yes
唔係點解雨革120萬人出咗嚟淨係鳩坐咁可惜
而係正正因為雨革係鳩坐先至有成120萬人出嚟

唔好下下俾人彈就話人係五毛, 如果你連道理都唔夠人講, 點證明到依個方向係可以成功?

咁點證明到依個方向唔可以成功?

我就睇數據既，你可以睇睇其他獨裁國家既抗爭形式，之後再思考和平抗爭在香港是否可行

你嘅目的係咪替換政權? 基本上所有武力替換政權嘅事件, 都離唔開國家武力機關嘅參與. 你舉嘅例子, 吉爾吉斯警察同軍方都晌四月八日投向反對派. 你覺得你晌香港, 可以叫警隊同老解轉換陣營去撐你?

// The country's de facto rulers -- many of them political figures released just hours earlier from jail -- said they were in control of the army, police, media, the parliament, the White House, hospitals and Bishkek international airport. //

更加唔好講, 吉爾吉斯"反對派"其實係因為權鬥而俾人捉去坐監, 同總統本身就係同一派, 你舉依個例子, 就等如香港陳茂波踢林鄭落台你就話係人民嘅勝利一樣咁搞笑.

吉爾吉斯反對派同總統同一派同推翻政府既方法係兩回事來架喎，始終不可否認佢地係用勇武革命而成功推翻政府

咁武裝部隊轉換陣營果部分呢?

咁你點睇烏克蘭獨立？係因為蘇聯解體

其實你提供左一個好好既觀點，係武裝同武力機關個部份，本土派之前都有講過自己搞個武器庫

烏克蘭獨立冇錯係因為蘇聯解體呀, 同你講嘅公民抗爭有咩關係? 當時係莫斯科有政變, 烏克蘭國會先至表決要獨立. 仲有, 烏克蘭晌蘇聯時期已經係半主權國家, 有自己嘅聯合國會藉, 同其他分離主義不能比較.

解放軍攞支56式都射死你啦，唔同好似前年咁指住解放軍話 wahhhh你開槍！

早幾版先有條友話貿易戰打完

美國宣布對中國500億美元商品加徵關稅 首批7月6日實施

自己搞點都唔夠武裝部隊嚟架喎, 你諗住可以建立一支好打過警察嘅部隊?

咪係，就算係前年衝擊警察個嗰都未準備好做呢d嘢

蘇聯解體係成功獨立既因素之一，抗爭成功要睇國際政治局勢，國際政治局勢係可以增添變數

咁關只有暴力抗爭先會成功咩事?

如果你爭取唔到大多數人支持 就算比你推倒左政府 你都只係另一個暴政而已

現實d諗啦 望下你隔離左右有幾多個人仲撐港獨呀?

bin c先

仲有捷克、羅馬尼亞、克羅地亞
羅馬尼亞初初都係和平示威，結果鎮壓仲殺埋搞革命殺埋壽西斯古

用鍵盤推翻左9世啦

ff完未呀。。。

唔好on9
你暴力抗爭講到尾都係人民水深火熱
除非香港既環境係令到香港人飯都冇得食
你用果個例子同抗爭理由完全兩樣野黎
我番工一個月收五皮仲同你出去暴力抗爭咩

當年蘇聯係自己首先政治改革,跟住引發解體
你以為真係靠 蘇聯民眾上街抗爭, 推翻蘇共??

但中共唔同, 中共絕對唔會政治改革

新疆佬 就係做緊你講既野
暗殺街上巡邏既公安, 武警 和基層幹部

不過, 只要中共一旦到查到邊個做, 就會成條村既人捉哂去集中營

羅馬尼亞 革命成功
係因為壽西斯古 下令軍隊鎮壓, 但當時國防部長話:「人民軍隊不鎮壓軍隊」
於是 壽西斯古 派人暗殺國防部長, 結果激起全國軍隊倒戈幫 革命份子, 一齊推翻壽西斯古

其實參考 各地武力抗爭成功既例子, 都發現一樣好重要既野,, 就是軍隊取態

用番 烏克蘭, 埃及, 突尼斯, 羅馬尼亞, 吉爾吉斯 做例子
佢地可以革命成功, 除左民眾使用武力, 仲有一個原因就是 軍隊沒有出動鎮壓
因為外國軍隊都有良知, 佢地唔願意大規模屠殺自己國民, 唔想做國家罪人, 所以無出動軍隊

而政府 只能用防暴警察鎮壓.......但防暴警察武力太差, 太部份只係得警棍, 催淚彈......所以鎮壓唔住, 結果政府收皮

如果政府真係出動軍隊鎮壓, 基本上民眾好難打
就好似伊拉克ISIS, 敘利亞反對派........佢地可以話係 最勇武, 有大量軍火, 炸彈, 反坦克火箭炮, 防空導彈, 乜都有, 結果一樣都是被 伊拉克政府軍, 敘利亞政府軍, 背後既美軍, 俄軍打到收皮

仲有另一個因素, 就是外國直接出兵幫拖
2010年, 利比亞政府出動軍隊鎮理, 民眾組織革命軍抵抗, 但好快節節敗退, 就快收皮
然後 北約出動空軍 導彈轟炸 利比亞政府軍 , 消滅左5900個軍事目標, 令革命軍可以起死回生, 推翻利比亞政府

咁你嘅對手係中共

係成個中国，唔係香港特区